律政司再度成功覆核刑期 16歲手足由感化令改判更生中心

#高等法院第一庭 #刑期覆核
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官
👤*(16) #1007屯門 #襲警

控罪：襲擊警務人員
被告被控於2020年10月7日，在新界屯門青山公路新墟段與屯門鄉事會路交界，使用木槌襲擊警員X。

背景：
被告在2020年7月24日被 #葉啟亮裁判官 裁定罪名成立後，葉官為被告索取感化、勞教中心及更生中心報告，期間被告需還押看管。在14天後，葉官接納感化官建議，判處被告12個月感化令。律政司長不滿刑期過輕，向上訴庭提出刑期覆核，上訴庭在2021年1月9日批准律政司申請，並下令索取更生中心報告，答辯人期間需還押看管，且訂至1月28日判刑。
———————————
判刑結果：撤銷執行中的感化令並改判‼️更生中心‼️

Source:

推比多啲人知

根本冇輸過

點解而家年輕人守法意識咁低

每次都係成功

推上去比多啲人知

推

好似真係次次都成功

香港法治不意外

推呀

推上去

1030仲有另一單 刑期覆核

死到直一直

高院上訴庭，無陪審團
紅官話晒事

果單都係今日判？

次次都係潘書記

今日應該係審？

其實我對陪審團唔會好大期望好過無囉

大波驊同上訴庭打晒龍通啦

上

每宗都有佢其實係咪條例寫明刑期覆核一定要有高院首席法官參與聆訊，如果唔係既話，真係得一個解釋點解佢次次都出現，就係政治任務

應該係

下星期仲有肥佬黎保釋終審聆訊

因為中文審
英文庭咪有麥機智麥偉德薛偉成

屌你納粹法庭

呢單真係好唔合理
已經還押咗一個幾月
原審判咗感化之後
守宵禁守咗成半年
更生要最少三個月
之後仲要去中途宿舍
變咗少年犯仲要額外再判重啲

極速審批

依家係香港搵件合理既事都幾難

三個月得唔得呀

push

上訴庭一早鋪晒路話年輕唔係網開一面嘅理由
要有阻嚇性乜乜柒柒
間接帶到裁判官自己量刑都重啲

DOJ 無一個係蘑菇 ! 共匪幫兇

最短時間

比多啲人知

上訴庭？直接叫加刑庭啦屌你老母

如果唔攞報告通常即日判
果單我預用9個月量刑判5個月
知道會俾紅官審
係唔可以用正常邏輯去預刑期

係，然後搏人唔想嘥錢嘥時間上終審
不過依家終審都淪陷左，所以

次撚次都上訴次撚次都入

上訴庭D 官無個精神正常都唔係新聞， 除左朱官

我反而好奇點解依家一個個辭職唔係已經做左政權幫兇好耐，依家辭職都唔會改變呢一點

好癲

朱有幾好

唔攞報告咁癲

冇一次失敗

朱官？點解
好似冇見佢出現過係刑期覆核

願聞其詳

唉 香港法庭

大狀黨:唔驚 香港有法治

啲人成日話香港有法治，納粹德國都有法治呀，屠殺猶太人都有相關法規去推行添

冇啦，批鬥佢哋都冇用至少佢哋依家都潛曬水冇再出嚟話有法治狙擊佢哋冇用

去完外國講完
依家扮無事都唔狙擊
叫佢地去多次外國先啦

收曬護照算啦，有時候狙擊下個政府好過

梁家傑個堆垃圾冇收

上終審有好高門檻
要有具大法律爭議及嚴重不公先會上到去
再加埋一堂堂費貴到痴線
呢啲裁判法院覆核/上訴係好少會上到終審

咁都仲唔係嚴重不公一味強調阻嚇性已經係一個重大法律爭議
錢同時間係最令人卻步
不過講咩都冇用，就算上到終審會有公義咩，我唔認為有

具大嘅法律爭議唔係講個人
而係去到影響成個社會
所以終審法院係好少會處理刑事上訴Case
講真咁多案例跟住嚟判都得
終審法院心諗唔係新嘅野咪撚搞我

因為佢做民事case, 上訴庭班撚樣無論刑事民事都好精神失常

律政司續指，本案雖以刑罰較輕的《警隊條例》 第63條提告，但仍屬條例中最嚴重案例之一，從少年的裝束及所攜帶的裝備可見，他明顯是有備而來。律政司強調，涉案木槌具殺傷力，少年兩度以槌襲擊 X，他沒有受傷純屬僥倖。少年當時手持木槌逃跑，早應預料或有意圖施襲。而且現場情況混亂，少年施襲或觸發他人動武，造成漣漪效應，有一定潛在風險。

...

現已年滿 16 歲的少年原被控於 2019 年 10 月 7 日，在青山公路新墟段與屯門鄉事會路交界，襲擊在正當執行職務的警務人員 X。隸屬飛虎隊的警員 X 早前供稱，截獲被告遭後他轉身用槌擊打警員 X，X 出於自然反應以雙手阻擋，被告隨即逃跑，X 繼續追截，再遭被告以槌擊打其右邊膊頭，「痛了一下」，其後制服被告。案發半小時後，他發現肩膊有 2 厘米瘀傷，因不影響工作及仍有任務執行，未有求醫。

Source:

點會唔影響社會，咁多同類案排緊期，影響好大就真

2cm 淤傷

五毛咁早開工
一早block左

勿覆五毛

真係唔知呢個𡃁仔坐完會點諗 比人一次又一次還押
希望出返嚟之後佢老豆老母帶到佢離開香港

上訴庭3條友， 好易中兩個紅官， 有1個正常都無用

而且最重要係可以燒律師費

每次都係佢地

公我贏 字你輸

係

屌你老母，成班仆街紅官。

DOJ 嗰班仆街做埋咁多壞事

法治 笑撚死

咁佢咪落晒order叫裁判法院跟佢個量刑
有幾重去到幾重
終審法院敢出聲屌咩？

點解係都要煮死人咁仆街？！

入去食雞翼

其實有冇可能表現到RC唔適合佢，佢判到盡半碌都抵過RC

因為冇玩報仇

朱官有,但唔多,上次係沙田侮辱國旗案

其實律政司大哂？

香港法治真係一個大笑話

手足一早英國見啦，仲等你上訴咩

港共政府：又成功逼害一個香港市民
yeah